# Projet Infra 
Dans ce projet nous avons créer une VM ubuntu qui fera office de serveur pour héberger un site où l'on peut rejoindre un channel de discussion pour chatter avec les autres utilisateurs connectés.Le site dispose d'une base de données mySQL ce qui permet aux utilisateurs de créer leurs comptes et de se connecter.
## Groupe 
- Abeille Paul-Antoine  
- Bourin Léo  
- Coco Mathis  
- Gauthier Donatien  


## Prérequis

- machine fonctionnant sur Ubuntu
- filezilla 
- vscode

## configuration de la machine Ubuntu

- Dans un terminal , entrez les commandes suivantes ( si vous devez passer en administrateur , faites le ) :

```sudo dnf upgrade```  
``` sudo dnf install bind9-utils```
``  ``
``  ``
```  ```
###    - Pour netdata :

```bash <(curl -Ss https://my-netdata.io/kickstart.sh)```   

``` sudo env apt-get install /tmp/netdata-kickstart-NNp0E8KXB4/netdata-repo-edge_1-1_all.deb```  
```systemctl status netdata```  
```systemctl start netdata```  
```sudo netstat -pnltu | grep 19999```  
```sudo ufw allow 19999/tcp```  
```sudo ufw reload```  
```sudo ufw enable```  
```sudo systemctl enable netdata```  
```sudo systemctl status netdata```  
```  ```
```  ```
```  ```
```  ```
